【長文慎入】有冇人真係好睇自己個樣唔順眼 好冇自信心

我出街個袋長期袋住兩個口罩
真係好撚睇自己唔順眼嗰陣 就會攞嚟戴
我知你地實心諗:屌邊有人望你呀
但戴完之後 起碼自己舒服好多先

影相嗰陣又係
我係冇信心到成個人會好緊張
搞到啲表情彊硬過整完容咁
覺得自己無論點擺樣 都好樣衰
結果本身已經唔靚 啲五官仲要好唔自然唔知點咁

有時可能撞到明星 或者同女仔影相
佢地會叫我唔使咁緊張 放鬆啲
其實我真係好想同佢地講
我緊張 唔係因為同邊個影
係因為我覺得自己真係好醜怪

有時臨瞓 喺床會特登攞部手機自拍
睇下自己係咪真係咁樣衰
好想話俾自己知:其實你唔係真係咁差
但影完出嚟 每次都比我想像中更加礙眼
嗰種醜係 你出返去相簿
望住一行四張嗰啲縮圖 都覺得自己醜

有個fd問過我點解唔去箍牙
仲教埋我點樣可以改善到外觀
我知佢可能係出於好心
但其實我一路聽 一路好唔開心
原來我真係醜樣到 令人覺得唔執執佢真係唔撚掂
(我fd都有上連登 都知我名 如果你見到呢個po你唔好放喺心)

已經唔奢望做零死角嘅男仔
但我覺得自己直頭係全死角
正面又死 側面又死
(正面都好少少 但我係真真真心覺得自己有一塊全世界最樣衰嘅側面)

兩年前曾經真係諗過搵心理醫生
因為我有諗過自己係咪有體像障礙 (Body dysmorphic disorder)
但而家算啦 我驚連個心理醫生都轉介我俾整容醫生

多謝睇到最尾嘅你

樓主我明你感受
我出親街都一定會戴口罩，因為唔想比人見到我個樣
冇必要既時候都唔會比人影自己個樣
其實呢D問題係咪已經冇解決到既方法 (除左整容)
唔好叫我諗開D咩外表唔重要啦我真係好唔鍾意自己個樣

多謝青煙巴打
以前唔鍾意戴口罩 覺得好焗
但戴咗一兩次之後就覺得嗰種安全感好舒服

其實外表點會唔重要
識女唔講外表？完全係廢話
見工嗰陣 對自己外表冇信心 亦都會影響成個人嘅自信

我都好想好似一個正常人咁
唔使擔心其他人會唔會覺得自己好樣衰
唔使成日刻意避免一啲樣衰嘅部位會面向人
可以自自然然咁同人傾計
但我未試過

恤個髮, 衣著整齊, 面部清潔注重一下, 真係五官唔正咪化妝補救囉, 都真係仲係無信心就努力搵錢, 比貴D去嫖下MODEL級嘅女, 對住塊鏡大大力插佢, 自信就返晒黎

咁你有冇去箍牙或者做其他野改變下自己先，起碼令自己變順眼（唔好奢望變靚仔），但如果冇又淨係喺到逃避搵樹窿，咁你都係哂鳩氣

你咁都重唔滿意（望過你個樣

其實你都知箍牙唔係平 利申學生
亦都要衡量係咪有需要為咗個殻去俾一筆錢
又或者係咪箍完就順到眼...

五官現階段未有能力去整 亦未有咁大決心要去整容
但至少我都錫住自己皮膚
自問皮膚算唔錯
希望喺做到野嘅地方都慢慢試下

多謝巴打

點解你會望過
我連你知道嗰個ig ac都係遮哂樣

係咪處先

我唔啱你

我又係影相就唔敢笑

個嘴角一向上斥 成個嘴就開始震
覺得自己好撚廢

巴打cool牙唔只係外表，仲會形響你發音食嘢各樣，既然都嚴重影響自信點解唔搏下？

我唔係倒及牙/哨牙
我係最大拎樂嘅嘴凸

嘴凸比起倒及/哨牙嘅好處係
唔會影響咬合同發音

同埋我過兩年再搵多啲先啦

我認得巴打你係mj fan
咁出嚟做嘢都要搞搞...真係人靠衣裝

點解又認得

因為我都係

平時又唔出聲

我有留言，毒撚冇人理

會唔會流口水？
我以前都係嘴凸，會成日流口水
箍牙之後無試過

樓主呢種情況去整容都冇用
因為你整完都會冇自信，覺得自己仲係樣衰，硬係覺得人地睇得出你整過

瞓覺會平時還好
好尷尬 點喺度認呀

認咪認
連登大把人樣衰，邊個認得出係你

好神奇，原來會有人同我既諗法一樣

圍內fd知我ac嘛

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

重刷

樓主開過個新ac啦，上連登無得暢所欲言嘅話不如上Facebook好過

有時臨瞓 喺床會特登攞部手機自拍
睇下自己係咪真係咁樣衰

與其話執執佢

不如諗方法增加自信
聽你咁講 似係無自信多過全死角樣衰

個樣真係會搞到個人好冇自信心心

我明呀 成日睇自己唔順眼 好少影相
大家一齊影嗰陣 都想走

好過有人唔知自己樣衰，仲放超大頭象做profile pic，真係望見都想噁。

我側面都mock咀勁樣衰，唯有長期用正面對人

去箍個牙囉如果你真係覺得自己個樣已經影響社交，我覺得年紀大到一個位，個個都會開始變樣衰同唔介意自己外型，好似我以前都覺得自己個頭好7唔想落街，依家老咗已經可以瞓醒唔梳頭7住落街，咁其實其他人都有自己嘅事要忙，唔會得閒望你個頭你個樣生成點，真係讀書個陣啲同學先有時間對其他人嘅外形評頭品足，有時要學識放過自己，接受自己唔完美，唔係嘅話會好難過

巴打去箍牙啦認真！
雖然費用對於學生黎講唔平
但據我經驗箍牙係可以分期俾
首期都係同醫生傾掂就得
好似個陣我讀中學真係無乜錢
首期同醫生deal 8000
之後每次複診比600
有時候手頭鬆d就俾多d咁
最後箍完尾數1000

所以其實就算係學生都可以負擔架
打份part time乜都夠啦係咪？
真係首期搞唔掂既可以嘗試問屋企人、朋友借住先
唔係話樣子醜唔醜問題
而係箍完之後真係信心都多d

我以前都好怕比人定住咁望我（特別係嘴）
箍完之後真係自信都多過以前好多
開始敢影相
特別係d團體合照
以前真係唔敢同朋友影合照
硬係覺得塊臉唔協調咁

加上箍牙係越早箍越好
做下功課啦 網上好多箍牙資訊/醫生推薦

順帶一提 如果戴口罩覺得好焗的話
推薦你買日本個黑色口罩
唔焗！可以循環再用
重點係個質地好舒服！！！

加油！

巴打一啲都唔串
多謝你肯打咁多字

重點係仲醜過預期中

自己會避鏡頭 不過出街口罩誇張左啲

因為巴打你未到嗰種冇自信嘅程度 所以唔明

我以為係我開po成日嚇親自己
前置鏡頭對我來講根本係冇用
唔想同女朋友自拍，同人影相我覺得自己好奇怪

問過屋企人佢哋話呢排手頭緊
寧願比細妹去都唔俾我
話我冇乜特別哨

佢哋根本唔明個心情
但係又唔知點同佢哋講

好彩而家女朋友唔介意
仲要同一個AC佢有機會睇到(女朋友我愛妳

曬命po嚟嘅

有冇暗瘡先
唔係成面暗瘡已經好好

皮膚好 五官差

咁掂過碌蔗啦

我寧願調轉

我五官唔係唔靚...
係畸型

屌唔係呀師兄，咁除咗女朋友仲有好多嘢㗎嘛
你有冇試過得閒無聊俾啲friend笑
識左唔係好耐都會笑你七
好似抬唔起頭做人咁

你就知道樣同埋有冇女係兩樣野

Fuck the world
唔好理人地點睇

多謝巴打 但如果連自己都睇唔順眼呢

箍牙有咩問題？你根本唔想改變但係又想有唔同結果

你講到個殼咁唔值錢咁樓主care黎做咩？為咗個殼去洗一筆錢根本成個人生都係咁㗎啦，買樓唔係比個殼訓覺？食嘢唔係比個殼去生存？著衫唔係比個殼扮靚？係唔care個殼既樓主唔洗開post啦，佢根本care自己個殼唔靚

塊臉有疤更加唔想面對自己個樣

認真回應
可以嘗試下gel頭
換造型
有時樣唔係最重要
識人樣唔靚 男女都有
但係識襯衫
會成個人煥然一新 打扮特別啲
搵啱自己style
會吸引人望多幾眼
建議你可以大膽啲 嘗試走岀comfort zone
接觸唔同style既衫 唔好淨係t/恤衫 求其加條褲
除咗款色 - cutting / 顏色配撘都好重要
試到搵到覺得係屬於自己既style為止

如果牙唔齊既 就去cool牙
另外 做運動 會令五官深邃
望落立體啲

你話外表唔靚
我覺得最重要係你要係其他地方搵到自信
例如有一技之長
係其他地方上建立對自己既肯定
嘗試接受自己既不足之處
有睇過啲類似既研究
如果對住鏡笑多啲
同講啲讚美自己既說話
都會開心同有自信啲
雖然有人會話好似傻仔 同好無謂
不過試吓無妨
希望幫到你

我點樣想有唔同結果呀
我又幾時講過箍牙有問題？
我由頭到尾都係覺得自己醜
但係咪要整 係另一個話題嚟

講漏咗小小 扮靚唔係女仔專利
岀去比小小錢 搵人修下條眉
成個人會望落精神好多
唔好以為小小雜毛差唔多
修下眉形同冇曬雜毛
修眉會集中好多
令個人望落都醒精啲

多謝你 真心
我睇哂你打嘅野 多謝你俾咁多建議我
同埋其實我條眉都真係好核突
完全係一個一字 完全冇神

因為我中學都有個朋友係毒L樣
但佢都幾高下
佢知我對打扮有研究
就叫我帶佢買過曬啲衫
同教佢襯衫/護膚step

有啲野真係唔懶得
如果你話本身個底唔好
就應該更加比人地努力係唔同方面入手改變
而唔係抱負面態度
話咩 既然都咁柒
點著點打扮都一樣架啦
正正因為本身條件冇人地咁好先要更加努力
做多人地一步

你應該比多啲信心自己
好多人都唔係靚仔靚女
一樣會打扮同操fit自己身型
係其他地方遮蓋缺陷

我都係 覺得自己又肥又柒成個暗瘡肥婆 仲要又蠢 係舊一無是處嘅垃圾 好想摺埋自己 點解我可以咁廢

我都係⋯⋯
前排老母仲要認真分析我個輪廓有咩問題
話我越大個樣生得越奇怪

唔戴眼鏡照鏡覺得ok
但一戴眼鏡睇得清左就只係個典型毒撚

俾人迫影相絕對唔會想睇返張相
個種又樣衰，皮笑肉不笑仲有少少臉部抽筋咁款唔知做乜春嘅表情就想揼爛部手機
一係用snow落重filter先影得落手

btw樓主有冇諗過換下髮型改變下形象？
轉下少少風格可能會有返自信

點send

相呢？

我好抗拒用snow
我覺得原本手機個相機最自然
可能連snow都搞我唔掂

其實我髮線好高 樣又生得柒
所以一直都唔敢亂搞
我係屋企成日都會試吓唔同梳法
但最後都係留返陰
好羨慕啲人可以all back
我一梳就變咗李嘉誠個壽星公頭

點俾得你呀大哥

做咩咁八卦

仲要利申靚仔
幾時見過一個柒頭會send張相俾個靚仔笑

我條髮線都好高⋯⋯
所以一直用頭髮遮晒搞到好多粒粒
換髮型又唔一定要all back嘅
可以參考下啲明星點剪/gel頭
遮到額頭之餘又冇咁毒

有，你講得好中

既然都樣衰到咁
咪試下整容

thanks for sharing

雖然呢個post好似都好focus係個樣度
但我覺得巴打你除佐唔滿意個樣之外
好似都對自己既整體冇咩信心咁

我諗好多平凡人都經歷過你呢個階段
你嘅唔自信令你覺得自己係比現實or別人眼中樣衰
而你越放大呢個諗法 就越覺得自己冇得救
（就好似好多人聽自己錄音都覺得好難聽一樣）
試下改變下諗法 或者做下唔同嘢 去玩下
令自己精神啲 就會慢慢冇咁誇張嘅諗法